業界無利可圖拒回收 「四電一腦」實施後市民寧隨街棄舊電器

本報聯同環保團體巡視多個公眾垃圾收集站，發現自8月實施俗稱「四電一腦」的廢電器電子產品生產者責任計劃後，在街道或垃圾站棄置廢電器的情況普遍，當中較多為雪櫃及洗衣機。有回收業界人士表示，自政策實施後，收集回來的廢舊電器沒有出路，回收商拒絕回收，導致市民隨街棄置廢電器的情況出現。

香港環保廢料再造業總會會長劉耀成指，自四電一腦政策實施後，回收業界面對回收後沒有出路的問題，「一來依家業界無咗貨源，二來就算收咗返嚟都無出路」，由於歐綠保是獲政府唯一認可的上門回收商，而環境局局長亦曾呼籲市民不要把廢電器交給「收買佬」，故廢舊電器的來源被切斷，即使有市民把電器交給回收商，但由於12月31日後貯存、處理、再加工或循環再造廢電器必需申領牌照，故收回來的舊電器變相沒有出路，「以前我哋交比拆解場都會有收入，但依家交比歐綠保係無」。

劉耀成又指，基於以上情況，現時的回收鏈已經改變，回收商因貨源沒有出路於是拒絕收集廢電器，「歐綠保嘅廠房依家只係承擔到每年3萬公噸嘅廢電器，係處理唔哂全港嘅四電一腦廢電器」，劉建議歐綠保可與現時的回收商合作，由回收商提供運輸及收集服務，以減低現時胡亂棄置廢電器的情況。

[url]業界無利可圖拒回收 「四電一腦」實施後市民寧隨街棄舊電器

由於歐綠保是獲政府唯一認可的上門回收商

發過豬頭

業界無利可圖拒回收 「四電一腦」實施後市民寧隨街棄舊電器

掉落街都唔益你

歐綠保疑拒回收空殼 被拆零件廢電器積存垃圾站

政府自8月起推出俗稱「四電一腦」的廢電器電子產品生產者責任計劃，多處出現非法棄置廢電器的情況，部分甚至被拆走電器內值錢的零件，棄掉空殼。環保署及歐綠保均表示，若在垃圾站發現的四電一腦舊電器，無論部分零件是否被移除歐綠保都有責任安排回收，強調不會傾倒於堆填區。不過有前線的清潔工人指若電器內的零件被拆走，歐綠保會拒絕接收，最後還是當垃圾送去堆填區。

本報記者早前聯同綠惜地球環境倡議總監朱漢強觀察約10個公眾垃圾收集站，發現將四電一腦廢電器棄置在垃圾站或街道的情況普遍，大部分被棄置的廢電器以雪櫃及洗衣機居多，部分甚至被拆走電器內的零件。根據歐保綠與政府簽訂的合約，歐綠保需要為垃圾收集站提供收集服務，即暫存在垃圾站的廢電器需要回收到WEEE.PARK處理。

記者跟朱漢強到達其中一個垃圾站，發現現場堆積約十多件廢電器，主要為雪櫃及洗衣機，有前線清潔工人透露，自四電一腦政策實施後，從街邊發現非法棄置廢電器的情況有所增加，部分市民亦會運送到垃圾站，歐綠保每星期會到垃圾站收集廢電器，但部分被拆走零件的電器卻拒絕回收，「啲摩打比人拆哂，啲師傅嚟到話無摩打又唔收，呢啲堆咗喺度(垃圾站)幾個禮拜」。

食環署管工職系工會秘書劉偉德指，曾經聽過前線的清潔工人指歐綠保拒絕回收被拆走零件的廢電器，「有同事反映過，佢哋話呢啲唔係一件回收物，好似無咗個泵，就唔當係完整嘅回收物，但廢電器係唔可以喺垃圾站擺咁耐」。環保署表示，根據合約，一般情況下歐綠保不可接收不完整的「四電一腦」舊電器和零件，但在垃圾收集站所發現的「四電一腦」舊電器，不論部分零件是否被移除，都會安排歐綠保到垃圾站回收，再運到WEEE.PARK處理。歐綠保表示政策實施後2個月，每月從垃圾站收集的「四電一腦」舊電器約500多件，聲稱數字包括完整及不完整的廢電器。

根據環保署的數據，自8月起至9月底，WEEE.PARK共處理了約2,300公噸「四電一腦」的廢電器，當中洗衣機佔1,011公噸，雪櫃佔551公噸。朱漢強表示，是次巡視發現回收價值較低的廢電器被棄置於街頭及垃圾站，「因為回收商唔想要，價值唔高無人願意去理，公眾貪小便宜就扔咗出嚟，好似雪櫃咁，剩係得摩打有價值，所以會見到被人拆咗零件嘅垃圾喺度」，朱漢強指這個現象反映有價值的回收物會有人接收，但雪櫃及洗衣機等電器的拆解成本較高，變相較少人願意接手，「依家咁樣非法拆解電器會對人對同埋環境帶嚟影響，政府應該要提供解決方法，例如令回收產業嘅唔同持份者都可以公平入場」。

歐綠保疑拒回收空殼 被拆零件廢電器積存垃圾站

呢間嘢可能又係d高官嘅親友開嚟利益輸送
香港越嚟越黑暗

一日比呢個政府掌權
香港一日都唔會有進步既一日
更可況可持續發展同推動社會環保呢d咁高層次既議題

咪鄭家純個仔果間iws 有份

以前都仲有收買佬接手
依家收買佬無得撈
仲周街廢置電器
最後比新措施實施前仲多左未經處理電器棄置堆填區
直接做成更大環保問題
環保暑長好波

政府鳩官全部都係弱撚智？？？

政府班豬頭冇腦啫
好多時對市民嚟講回唔回收根本係方便嘅問題。而收買佬嘅長處就係主動上門收走件舊電器不特止仲多數有返錢俾你，約時間又方便，就算件新電器嚟咗件舊嘅都唔駛放喺屋企好耐
而家政府搵埋啲回收商，一係大牌到要我搬埋件舊貨去佢度，一係等到2046先肯嚟，咁Q煩搵鬼幫襯咩，咁咪求其掉喺街邊一拍兩散算數

遲d垃圾徵費仲精彩

飯民同屎蟲泰有份支持

黃錦星on9，係，我係話緊你，
好地地一直有個社區嘅生態鏈你就廢咗佢，
搵間濕鳩嘢就包曬全部回收，
又唔係即日收，又要約時間又剩，
你用個豬腦諗下正常人屋企有咩可能有位放到一部新雪櫃同一部準備dum嘅雪櫃。

人人嘈，你又唔理，
你識唔識咩叫生態系統，
依家就係你放個入侵者入嚟破壞曬整個生態系統！

未開工已經收政府幾億
仆街呢d錢做基金可以幫好多癌病人買藥啦

全世界都有棄置電器，搵個國家嘅做法黎照抄得唔得呀？普選你就唔肯抄姐

香人治港

港人治港

除左公營機構，我相信無一間私人公司/ 居民會理歐陸

零件被拆就唔收？咁我比咗個回收費做咩？比你拆我件野拎去賣？

買咗新機，舊貨唔可以同一日拎走已經on9
屋企邊有地方放2個洗衣機?

唔怕
關鍵票依加係保皇狗手啦
大家仲唔用選票懲罰佢地？

香港政府真係好撚野
咁撚簡單既野都可以做到成pet屎咁

到時商場垃圾筒一定被人放滿第2度拎過嚟嘅垃圾

保皇狗最支持
話唔定保皇狗某個親戚開

有冇source?

邊條智障諗出嚟

洗乜去到商場咁遠
周街掉啦更係

唔好講唔願比錢果班乞兒周街丟垃圾
我估計比左錢買垃圾袋, 最終都係無人黎收垃圾

一搞呢D咩唯一回收公司就注定仆直, 政府FUNDING收左中仲會同你黎收電器, 收垃圾? 咪玩啦

有冇利益就唔知啦，
但好肯定係規劃錯誤。

香港d公屋，你掉落下一層，你捉俾我睇

許智峯議員：代理主席，《產品環保責任條例》及生產者責任計劃，
是為處理空調機、電冰箱、洗衣機、電視機、電腦等廢電器而設。過
往，有 很多電器被送到堆填區， 或 被 "收買佬 "送到處理廢電器的工
場，以污染環境的方法處理。當局制定上述條例，以可持續的方式處
理"四電一腦"的廢電器電子產品，是絕對正確的做法，應盡快推行。

問題唔在於肯唔肯俾
係願唔願意屈服响呢d onL9政策

個原意無問題
實行出事

唔好講唔願比錢果班乞兒周街丟垃圾
我估計比左錢買垃圾袋, 最終都係無人黎收垃圾
管理處肯定唔同你搞, 黎收垃圾果班, 又變左唯一政府認可既公司去做,佢地收左FUNDING仲同你黎收垃圾?
又將過往RUN得好地地既一鋪打爛哂

話到時會派人巡查
俾佢捉到真係要買6合彩啦

到時會唔會有人冇用指定嘅垃圾袋而 拒收

必定冧檔

有冇可能逐袋垃圾check呀
仲話個袋上面有bar code
未做過垃圾佬都知唔可行啦

環保組織有份

叫食環做囉
食環: 彩你都ON9

依家咪同收買佬一樣 只係做獨市大間d

去商場沖落廁所
浸到咸水驗唔到野

有邊次政府攪嘅係成功㗎

唔可能掃唔到就唔扔
會臭的

仲要比錢個收買佬

劉建議歐綠保可與現時的回收商合作，由回收商提供運輸及收集服務，以減低現時胡亂棄置廢電器的情況。

無新意舊point 回收商採你on9 點解要幫你運埋先？

咪同四電一腦差唔多, 叫依家D倒垃圾公司拎牌 (唔係個個發), 然後有一個大判 (唯一政府認可), 咁樣去做囉

反智

到時邊個扔, 管理處唔會幫你, 政府認可的收垃圾公司, 亦唔會幫你, 肯撚定擺係度嘔臭
咪即係依家D 洗衣機雪櫃丟係街咁, 擺撚左成個月都無人黎收屍囉,. 理撚得你阻唔阻街姐

你叫d執垃圾阿姐幫你分袋咩
有logo就掉 無logo就唔掉
你估有無人會做呀拿

執法唔應該由工人做

政府做乜都係柒

私樓做法應該係：非指定膠袋裝嘅，照mark返數照掉，之後係管理費度反映返出嚟。
公屋就 ，一係遲啲老綜包埋，一係亂鳩咁掉，最後納稅人埋單。
Ps.我指部分閪人

政府模式：
政策未完善就推出->
大量市民違規->
用更多人力成本搵啲19專員巡查

貼錢阻住自己

政府搞果樣衰果樣唔係新聞
好多樣嘢啲參與者唯一求嘅就係政府唔好插手
你話死唔死

政府推撚完個政策出黎之後就零跟進
一係班高官真係豬腦
一係就利益輸送
一係就共狗order

本身歐綠保都唔係公平競爭下走出嚟㗎啦
講公平
真係人唔笑狗都吠

環保撚係邊？

推多d濕鳩撚頭出黎啦

條傻閪黃錦星真係冇撚腦
整細垃圾桶
四電一腦
屌你老母仲搞乜柒垃圾徵費
全部都係on99益佢自己友

忙緊賴政府政策做得唔好，唔記得當初環團係有份向政府推銷呢類計劃

鑊鑊搞到一鑊泡high完留底蘇州屎

一票棄權都冇？
係咪當初啲人投票冇諗到出來係咁鳩咋？

反而係民主黨投棄權

第一項有 跟住無棄無反對

射落海派又贏

利伸記得慳電膽事件

後面仲精彩

全民反對佢連出席都無

利益輸送

食物環境衞生署下星期一（6月13日）起，將會分批推出新設計的垃圾桶。新設計投入口較小，又貼有較大的警告標示，以教育市民不應將垃圾棄置在垃圾桶旁或頂部，而大包的垃圾應妥善棄置在垃圾收集站內。

食環署關黃錦星事咩

黎緊垃圾徵費先大撚獲
要買佢指定垃圾膠袋
變相要全香港人改變習慣

係咪真係會有人電腦都搵佢回收
咁細部就算女人都好易拎落街dum左佢

新高登等摺

官商勾結 完 係傻既先信為環保

做得好
希望垃圾徵費都搞到咁

佢地本身都唔係為環保啦
想壟斷唧
以為好似建築咁可以獨大

依家咪食返啲垃圾

低能都做官，唔使諗後果

黎緊垃圾徵費，一於一切從簡，係d垃圾桶set lock,每dum一次就俾一次錢，唔俾唔開鎖，反正垃圾徵費點都防止唔到d狗撚周圍掉垃圾，不如就一切從簡廢事推卸責任/官商勾結

捐去綠在區區啦

有部老爺desktop 得返d垃圾火牛 底板 係個機箱阻掟
係咪直接dump去垃圾站就得

寄去環保署等佢地處理，我地真係唔識點處理

環保署返去睇av啦

出呢個政策條友驗腦啦，咁on9都做到官

都睇唔撚哂， 咪又係浪費

錢就收撚左， 仲點會落力幫你回收
仲要受你氣， 又要等你幾個月先上黎搞

所以補選咪輸到仆街

以前就路有凍死骨
而家就路有壞電器

官 唔係私相授受就愚不可及

新高登有公司一批批咁收公司機

大佬呀，香港人嚟嫁，咁唔方便嘅野搵撚做咩

問題係倒退

點解以往可以做到即收，依家做唔到

港共官員以戲民為樂
吹咩

以前ngo可以幫人申請一啲二手電器
例如風扇呢啲
歐綠寶接手後
基本上呢個服務癈晒
政府高官嘅智商我懷疑低過匡智班工友

呢個局長好進取架

高官間屋就係有位放兩部雪櫃
賤民住劏房冇資格換雪櫃

香港政府搞咩衰咩

世界一流公務員團隊

政府叫你早啲規劃購買呀
唔好臨時臨急買

鄭裕彤家族持港歐綠保25%權益

呢個狗官不知幾醒 為自己退休謀出路

以前屋企樓下定期有個組織黎收舊電器同舊衫, 有時懶唔想Carousell 就拎落街有人處理, 幾方便

我屌你老母依家趕走呢d 組織不特止, 唯一回收商又無incentive 揸正黎做, 搞到市民唔方便之餘仲更唔環保, 光頭光不如你自己跳入堆填區自裁啦

新世界架

垃圾徵費一定成街都垃圾

不單只已經係唯一回收商
仲政府每年會資助佢
但咁都做唔到新舊電器同一日換
冇競爭咪hea做

政府又做柒事

全港咁多大型電子垃圾
得一間邊有可能食得晒
真係射落海都唔益收賣佬

屌啦
規劃定個雪櫃食到吉晒先送個新既

根本就唔係香港政府廢
純粹係貪，越來越明目張膽咁貪
由九七開始見到嘅每一樣「倒退」事件都係源自官商勾結
香港人成日鬧政府廢，廢乜撚野，人地不知幾撚醒

之後到垃圾收費，一定四圍掉

個黃錦星on99
乜都收錢就以為可以做到想做既環保效果

屌
依家樓下搵收買佬都難
以前有錢收仲有人上門搬

無競爭，駛咩同你咁急

自己友

起果間公司底查下佢同D官有咩關係
有關係就報ICAC

屌你睇班柒碌派錢單野就知啦

政府宣佈左個政策當做左
而家好環保啦

之後下一個議案 垃圾袋徵費
到時睇下扔到成街都係

遲啲垃圾袋要收錢一定周街垃圾

而家我想扔左部舊電腦應該點做

做d咩
衰d咩

拎去垃圾站

一係自己拎去回收站
覺得煩既，就掉爛佢，拎去附近垃圾站

最少收返幾十, 仲要專人上嚟收

呢個垃圾黃錦星，都唔撚知佢老母點撚解生佢咁撚on9諗埋d on9野又唔可行

最好手動拆左HD先丟, HD就混入日生垃圾度丟

多謝環保撚

拆散佢 當普通垃圾掉

公平d 建制泛民本土都有份支持，都係垃圾冇分別

共狗港奸治港

民主問題都算,始終好多死結
天文丶環保丶衛生呢D咁易搞既都可以整到成PAT屎咁
之前仲UP得出香港老鼠醒D

直接掉咪得，人地都係當廢鐵賣

唯一回收 點弱智 獨市生意

環咩保
搵d籍口利益輸送啫

唔係貪小便宜
係根本你呢條法例就係官商勾結

呢啲嘢環保撚就追近啲嚟咬啦

佢地先至醒
比一間做哂 唔係利益輸送搵鬼信
不過放心 你就算告到去ICAC都唔會受理

環保撚又唔知死咗去邊
之前仲起勢支持呢啲打擊回收行業既政策，個腦裝屎，而家堆填區仲多咗大型垃圾

掉喺街好撚過
屋企邊度有位呀

比以前更唔環保 但有人賺多左錢

成單野用環保做牌頭既利益輸送

最近被踢爆拎到政府官地用 (九龍東市區)
遲下應該會發展地產項目

係

環境局局長黃錦星上周表示，雖然市民日後把舊電器棄置垃圾站不是違法，但他認為做法不環保，呼籲公眾不要把廢電器胡亂棄置。

邊撚到非法啊

成單野令香港變得更浪費
又殺死左一個行業
零售商又將成本轉嫁市民(甚至乘機加價)

四電一腦究竟對香港整體有咩幫助

之前去參觀個回收場，條友都話徵費cover唔到回收處理嘅成本，變咗政府要長期補貼歐綠保

原本係好理想咁將電器環保拆解
因為雪櫃冷氣果啲有雪種收賣佬一定唔會同你搞，一係就咁掉一係放咗佢出去就算
而要處理哩啲又要有專門機器處理，亦需要錢
電視電腦入面果啲重金屬都係

弱智先做到

利益輸送隔幾個人都唔洗查

好多回收公司執晒笠

兩日唔來收就掉去垃圾站
講撚完

後樓梯幾部plasma lcd printer已經兩個月冇人清，走火警死人就入新世界數

政府最撚on9諗法就係呢個 唔壞又做乜要買
定期換者係變相更浪費 維修又貴又唔一定搞得掂
個個學機器佬 自己做保養維修呀

垃圾歐保綠， 又要就佢時間又要約。
上次走部雪櫃仲整撚花我度門。
用過一次永不錄用， 買新洗衣機比多50蚊個送貨師傅幫我車落樓下dum 左佢算

即係無啦啦比兩舊水佢乜都唔駛做

【即時文摘】「四電一腦」論（古德明）
八月一日，鄭月娥政府宣佈「四電一腦」政策開始實施，即電器商賣出冷氣機、洗衣機、電視機、電冰箱、電腦等一臺，就要向當局繳交所謂循環再造費十五至一百六十五元不等。這個政策可評以八字：強立名目，聚斂無厭。

「四電一腦」中的電腦，給硬剔出電器行列，自成「一腦」，無非是向中共學舌：中共偏愛四字口號，其中兩字最好是數目字，例如五十年代之「三轉一響（縫紉機、腳踏車、手錶、收音機）」，六十年代之「三自一包（自留地、自由市場、自負盈虧、包產到戶」），以及今天的「一國兩制」、「一地兩檢」等。鄭月娥政府為配合中共國家語言政策，於是強立名目曰：四電一腦。

而他們向電器商徵收所謂循環再造費，其實又是以環保為藉口，間接盤剝市民，一如棄置垃圾將要付垃圾清理費。或說這符合「用者自付」原則，但用者既自付矣，當局怎麼還要徵收差餉、物業稅、地租等等？又他們收了「循環再造費」，廢電器果然就會「循環再造」了嗎？官家的循環再造工廠在那裏？從前，市民有舊電器，還可拿去賣點錢，回收商修理之後，還可賣給人再用。現在，什麼都擋不住「環保」。新香港政府每年收到多少億元「環保」費，我無法得知，但一定足夠他們大規模放煙花，慶祝「一年兩一」，即「十．一」、「七．一」。這些大日子絕對不必環保：環保就掃興了。

個個揸撚住歐美護照都叫港人

「民建聯陳克勤提到，曾就「四電一腦」循環再造徵費質詢環境局，但當局未能提供非法棄置數字，卻聲稱計劃初見成效，質疑政府為何可以「耍」議員。」

老老豆豆，原來可以非法棄置，咁曬鳩氣啦，屌拿星，仲學人收錢。依個政府真係柒撚慒慒

唔係買電器果陣已經畀埋回收費？

而家送哂去堆填區最環保

上個post有人先話擺垃圾站就已經有人回收

無利益輸送嘅嘢，正苦係唔會做的。

領匯啲fd

Meanwhile
環保膠仲叫緊人走飲管

高官屋企咪夠位

其實收撚左政府錢
點解仲可以話無火牛唔收？
值錢既就收，唔值錢既就唔收？ 咁點解要俾錢你做？

"由於歐綠保是獲政府唯一認可的上門回收商"

香港，勝在有...........................海洋公園。

由始至終都係千方百計cap錢輸送俾利益集團
幾時有話過真係為環保?

以後記住請人唔好介意請懶人或者蠢人
但千祈唔好請有理想既人

黃錦星就係好撚支持環保, 好想社會變得更環保既人